\assignementTitle{}{10}{}

Для каждого металла из списка подберите набор окислителей, действие которых
приводит к растворению металла при комнатной температуре в отсутствие кислорода
воздуха:

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
    \item Серебро 
    \item Железо 
    \item Цинк 
    \item Медь
\end{enumerate}

\begin{enumerate}
    \item[а.] $HCl$ (конц),   $HNO_3$(конц)
    \item[б.] Только $HCl$(конц)
    \item[в.] Только $HNO_3$ (конц)
    \item[г.] Устойчив к действию  $HCl$ (конц),   $HNO_3$(конц)
\end{enumerate}
\end{multicols}



\answerMath{1 - в, 2 - б, 3 - а , 4 - в.}